\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}
\usepackage{listings}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{listings}
\usepackage{microtype}
\usepackage{units}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{import}
\usepackage{url}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{plain}

\lstset
{ %
  language=R,                     % the language of the code
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,       % the size of the fonts that are used for the code
  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
  stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line
                                  % will be numbered
  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. commens (green here))
  tabsize=2,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  title=\lstname,                 % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
%  keywordstyle=\color{blue},      % keyword style
%  commentstyle=\color{green},   % comment style
%  stringstyle=\color{blue},       % string literal style
  %escapeinside={\%*}{*)},         % if you want to add a comment within your code
  escapeinside={(*@}{@*)},         
  morekeywords={*,...}            % if you want to add more keywords to the set
} 

\title{NetSec Labreport 1}
\author{Kolja Hopfmann \\ Jonas Sander \\Universität Hamburg, Projekt: Netzsicherheit}
\date{\today}

\begin{document}
\pagenumbering{arabic}
\maketitle
\centerline{\rule{1.2\linewidth}{.2pt}}
\section{Abeiten mit der Linux-Kommandozeile(bash)}
\subsection{Befehle man und help}
Mit den Befehlen man(Manual) und help(--help flag) lassen sich nützliche Informationen über ein Programm über die Kommandozeile einblenden lassen. "man" öffnet hierbei ein Textfeld und gibt eine detaillierte Dokumentation zu dem Programm aus. "--help" gibt eine kurze Beschreibung und mögliche flags für das Programm aus.
\subsection{Script}
Script ist ein Unix-Programm welches die momentane Shell-Session in einer Datei abspeichert bzw. aufzeichnet. Mit "Script Dateiname.txt" startet die Aufzeichnung und alle eingetippten Befehle landen in Dateiname.txt. Wird keine Datei angegeben wird eine default-Datei verwendet. Dieses tool kann dabei helfen mögliche Lösungen für Aufgaben zu präsentieren.
\section{Benutzerkonten und Verwaltung}
Nützliche Befehle für User-Verwaltung:
\begin{itemize}
\item adduser
\item addgroup
\item passwd
\item deluser
\item usermod
\item groups
\end{itemize}
Es wurde ein neuer user mit dem Namen "labmate" mit dem Befehl "adduser labmate" angelegt. \\
Um herauszufinden zu welcher Gruppe labmate gehört wurde "groups labmate" benutzt. \\
Eine neue Gruppe "labortests" wurde mit "addgrp labortests" angelegt. \\
Der User labmate wurde mit "sudo usermod -aG labmate labortests" der Gruppe labortests hinzugefügt. \\
Mit dem Befehl "sudo usermod -aG labmate sudo" gaben wir labmate Sudo-Berechtigung. \\

\section{Datei- und Rechteverwaltung}
Der Benutzer wurde von user zu labmate gewechselt. \\
Das Verzeichnis /home/labreports wurde angelegt. \\
Im Verzeichnis labreports wurde mit "touch bericht1.txt" eine neue Datei angelegt. Anschließend wurde diese über vim (einem Texteditor) mit dem Text "dies ist ein Test" befüllt.\\
Mit dem Befehl "chmod g+rw bericht1.txt" wurden die Rechte auf der Datei so gesetzt, dass für Eigentümer und Gruppenmitglieder Lese- und Schreibrechte vergeben wurden. Die Gruppe der Datei bericht1.txt ist labortests.
\section{Administration und Akualisierung}
\subsection{apt update und apt upgrade}
Mit den Parametern "update" und "upgrade" von "apt" (aptitude) lassen sich Pakete auf den neuesten Stand aktualisieren. Update verzeichnet alle neuen Versionen von Installierten Paketen. Upgrade benutzt dann die von Update aktualisierten Versionen und downloaded/installiert diese.
\subsection{apt install}
Mit "apt install PAKETNAME" installiert man ein gewünschtes Paket. \\
Es wurde mit "apt install cowsay" das Paket: cowsay installiert. \\
Mit dem Befehl "cowsay WORT" war es nun möglich eine ASCII-Kuh zu generieren, welche das Wort, welches als Parameter angegeben wurde "ausspricht".
\section{Prozesse und Prozessverwaltung}
\subsection{top und ps}
Top ist das equivalent zum Taskmanager von Windows. Mit top lassen sich alle momentan laufenden Prozesse ausgeben. \\
Ps gibt mit "ps PROZESSID" eine detaillierte Auskunft über einen bestimmten Prozess. Ps gibt im Gegensatz von top nur einen snapshot aus, wobei top seine Ausgabe in regelmäßigen Zeitabständen akualisiert.
\subsection{}
Mit "su - labmate" wurde in einem neuen Terminal zum Benutzer labmate gewechselt. \\
Nach dem Ausführen von "cat /dev/urandom" erscheint ein Strom von zufälligen characters auf der Konsole. \\
Über top konnte man nun beobachten wie ein bestimmter Prozess vom User labmate nun eine hohe Auslastung hatte. \\
Mit dem Befehl kill war es als User "user" nicht möglich den laufenden Prozess von labmate zu beenden. \\
Die Ausführung von kill als root funktionierte. \\
Mit "sudo reboot" wird das System neugestartet. "Sudo shutdown" fährt das System herunter.
\\
Es wurde eine Datei "zeitstempel.txt" mit "touch zeitstempel.txt" im /home/labmate/ Verzeichnis erstellt. \\
Mit "crontab -e" wurde die Datei zum Bearbeiten der Cronjobs geöffnet. \\
Die Zeile "*/5 * * * * date > > /home/labmate/zeitstempel.txt" erzeugt einen neuen Cronjob der alle 5 Minuten das aktuelle Datum mit Zeit in die zeitstempel.txt schreibt.

\section{VMware-Tools}
Die VM wurde hochgefahrenDer Benutzer "user" wurde angemeldet. \\
Die Installations-CD wurde über die Aktion "Install VMware-Tools" gemountet. \\
Die gepackte Datei wurde mit "tar -C /dir tarfile" in das gewünschte Verzeichnis entpackt. \\
Mit "perl vmware-install.pl" wurde das Installationsskript gestartet. Es wurden alle vorgeschlagenen Einstellungen übernommen. \\ Es erschien keine Fehlermeldung.

\section{Bedienung von VMware}
\end{document}